{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018723",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023894",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉산서원\n\n(鳳山書院)"
    },
    "text": "鳳山書院 (鳳山書院)\\n\n慶尚北道奉化郡奉化邑にある書院は、朝鮮後期の学者であるキム·ジョンゴルを記念して建てられました。この書院は教育施設として機能しています。1793年に地域の儒学者たちが、キム·ジョンゴルの学問と徳行を称えるために創建し、位牌も祀られています。一時は地域の教育と名声を担っていましたが、大院君の書院撤廃令により1868年に撤去されました。しかし、1925年に復元され、現在まで続いています。書院の境内には、3間の崇徳祠や8間の鳳山堂、神門、正門の進礼門、6間の住所などの建物があります。位牌はキム·ジョンゴルの墓に安置されています。鳳山堂は講堂であり、中央の床と両側の狭間に分かれています。床は院内の行事や儒林の会合に使われます。東側の狭間は在席や特別な事柄のための部屋であり、西側の狭間は献官室として使用されています。また、新聞は香寺の時に限り、製缶の出入り口として使用されています。この書院では毎年3月中丁と9月中丁に香事が行われ、総制作数は4辺4頭です。文集や田畑5,000坪などの財産も遺されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどこにありますか？",
            "answer": "鳳山書院は慶尚北道奉化郡奉化邑にあります。"
        },
        {
            "question": "鳳山書院は何を記念して建てられましたか？",
            "answer": "鳳山書院は学者のキム・ジョンゴルを記念して建てられました。"
        },
        {
            "question": "書院はどのような機能を持っていますか？",
            "answer": "書院は教育施設として機能しています。"
        },
        {
            "question": "書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "書院は1793年に地域の儒学者たちによって創建されました。"
        },
        {
            "question": "書院は一度撤去されましたか？",
            "answer": "はい、大院君の書院撤廃令により1868年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "書院は1925年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "書院の境内には3間の崇徳祠や8間の鳳山堂、神門、正門の進礼門、6間の住所などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "位牌はどこに安置されていますか？",
            "answer": "位牌はキム・ジョンゴルの墓に安置されています。"
        },
        {
            "question": "鳳山堂はどのような役割を持っていますか？",
            "answer": "鳳山堂は講堂であり、中央の床と両側の狭間に分かれています。床は院内の行事や儒林の会合に使われます。"
        },
        {
            "question": "書院では何が行われますか？",
            "answer": "書院では毎年3月中丁と9月中丁に香事が行われ、総制作数は4辺4頭です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 342,
        "QA": 338
    }
}